奧地利傳媒：不推「一帶一路」 中國經濟即被巨額外匯「淹死」

奧地利《維也納報》刊登了一篇題為「中國特色的全球化」的分析文章，提到中國大力推介的「一帶一路」，是為了消化國內過剩產能和貿易順差帶來的巨額外匯，指若這些外匯全部轉化為人民幣，必造成國內市場的猛烈通脹。但是，中國又不願意總是拿外匯儲備去買外國國債。就這樣，「一帶一路」成了「一石二鳥」的辦法。

文章指，往海外援建機場、鐵路的，往往是中資企業。北京為這些中國公司打開了國際市場，讓後者能夠消化過剩的工業產能以及大量的勞動力。這一手段反過來又能夠支撐國內的工資與物價水平。文章接著指，中國官方很喜歡強調經濟發展的重要性，且不斷重申不干涉別國內政。

「經濟發展是中共的信條，也是其拿得出手的成績單以及最重要的執政合法性來源」。共產黨官員們反覆強調，過去數十年成功讓數億中國人實現小康，形容是史上最為成功的脫貧工程。北京現在許諾，在其他地方，也能在北京的協助下實現同樣的成就。中國正在國外踐行這一承諾。

文章也注意到了馬來西亞等國對「一帶一路」的批評，擔心會落入中國的「債務陷阱」。同時也指出，大多數發展中國家更願意將其視作分享中國發展成就的機遇。「畢竟，許多國家已經從中國的援助行動中獲益，比如非洲國家的嶄新公路。」

在歐洲，將「一帶一路」視作經濟增長機遇的主要是企業界代表。西門子總裁凱颯(Joe Kaeser)就將之稱為「里程碑式的行動」。長年研究中國在西方形象的澳洲學者 Colin Mackerras就指出，如今的中國形象再次轉向負面。他認為，習近平剛上台時，西方曾期待中國會變得更民主，但是這沒有發生，認為「許多西方民眾都將一帶一路視為中國篡取權力的舉動。」

文章最後指出，儘管中國官方將「一帶一路」描繪為一個「寬容的大家庭」，但是，在這個家庭中，只有一個人負責給錢，那就是中國。作為跨國信貸提供者，中國打造了一張全新的依存關係網。再美妙的言辭，也無法掩蓋一個事實：談條件的，總是債權方，而非債務方。

萬能忠告：借錢梗要還，咪俾錢…

還得到先好借
衰在 呢個世界有魔鬼
呢個魔鬼 一時話自己係世界最勁既國家，一時話係發展中國家，一時話一國兩制，一時話一國大過兩制，隨時可以係一國前提下删除兩制。 一時俾記者舉手表示反對，但前提卻係記者入得場要事先簽訂不可違某国憲法，而某国憲法自己說了算，前說又得，後說又得，總之你敢舉手就要事先諗定會被錄影讀聲明書承認自己既過失，傷害甚麼人民感情，深感後悔云云
這個国就是 厲害了 那個国

當你以為還到去借? 到後悔時先發覺搭錯船

借錢梗要還，咪俾錢中國

是為了消化國內過剩產能和貿易順差帶來的巨額外匯，指若這些外匯全部轉化為人民幣，必造成國內市場的猛烈通脹

呢個講法有D on9, 佢係水浸呢幾年唔駛落閘啦...

馬爾代夫：

如果提出一路一帶概念既係日本 再加老美力撐 分分鐘 亞盟就成立左